[
    {
        "question": "갈래",
        "answer": "단편 소설 성장 소설"
    },
    {
        "question": "성격",
        "answer": "체험적 비판적 성찰적 회고적"
    },
    {
        "question": "배경 시간 공간",
        "answer": "현대 여름 서울 변두리"
    },
    {
        "question": "시점",
        "answer": "1인칭 주인공 시점"
    },
    {
        "question": "제재",
        "answer": "소년의 성장"
    },
    {
        "question": "주제",
        "answer": "배반과 고통의 경험에서 얻는 정신적 성장과 성숙"
    },
    {
        "question": "특징",
        "answer": "에피소드를 중심으로 구성되어 있음 상징적 배경을 통해 작품의 주제를 드러냄 회상의 방식을 이용하여 소년 나의 시점에서 이야기가 전개됨"
    },
    {
        "question": "나의 특징",
        "answer": "겁이 많음, 외적인 것을 보고 대상을 쉽게 판단하는 순진한 면이 있음"
    },
    {
        "question": "아버지의 특징",
        "answer": "다소 거칠고 냉소적이지만 아들이 현실을 깨우치도록 이끎"
    },
    {
        "question": "갈등의 요인, 양상, 결과",
        "answer": "순수하지만 미성숙하고 잘못된 나의 인식을 아버지가 깨트리려함 => 아버지가 나에게 세 번의 배반을 경험하게 만듦 => 나가 미성숙하고 잘못된 인식을 버리고 내면의 성숙을 이룸"
    },
    {
        "question": "계절적 배경",
        "answer": "여름 만물이 성장하는 계절로 세 번의 배반에 의해 나의 내면적인 성장이 이뤄지는 소설의 주제 의식과 연결됨"
    },
    {
        "question": "서술자의 특징",
        "answer": "1인칭주인공시점으로 서술자인 나가 작품속에서 자신의 성장 과정을 이야기함 유년시절, 청소년 시기의 어린 나를 서술자로 등장시켜 미성숙한 단계에서 배반의 상처를 받으며 성장해 가는 과정을 효과적으로 형상화함"
    },
    {
        "question": "첫 번째 배반",
        "answer": "죽은 누이동생에 대한 죄책감으로 풀장을 두려워함 죽을 듯 기를 쓰고 허우적대다가, 곧 물이 깊지 않음을 확인함 아버지와 풀장에 지독한 배신감, 충격과 분노 느낌 두려움의 감정이 허상임을 알게 됨. 용기를 갖고 수영을 익혀 물과 친하게 됨"
    },
    {
        "question": "두 번째 배반",
        "answer": "나는 아버지의 화려한 제복에 감탄하여 아버지를 우상으로 삼음 아버지가 나를 데리고 출근해 아버지의 직업이 수위라는 것을 알게함 아버지라는 우상이 깨지며 다시 허우적거림을 느낌 아버지 보다 더 큰 힘과 권위가 있는 사람들이 있는 바깥 세상이 존재함을 알게 됨"
    },
    {
        "question": "세 번째 배반",
        "answer": "나는 전구라의 사상에 깊이 공감하며 우상으로 섬김 아버지가 전구라와의 일화를 들려주어 전구라가 위선적인 인물임을 알려줌 두번째 우상이 깨지면서 이전보다 더 큰 허우적거림을 느낌 외부의 우상을 쫓는 일의 한계를 깨닫고 스스로 내면의 훌륭함을 갖춰야 함을 알게 됨"
    }
]